明報：分析公務員對宣誓或聲明的疑慮

「簽定唔簽？」——分析公務員對宣誓或聲明的疑慮（文：林緻茵）

有人覺得宣誓只係一個簽名，我個心唔服從咪得，政府又講明唔簽即炒，所以都係照簽。
但簽呢份嘢會唔會係代表將來工會連發聲都違反咗宣誓呢？
睇下wtsapp點解要跪低，就係因為個個都唔妥協；成個政府有十幾萬公務員，假設三萬人唔肯簽，呢件事的發展會唔會可以有啲改變？
你可以覺得咁諗係天真，不過做唔做又真係喺自己的手度。

唔想係到批鬥咩公務員仲黃唔黃的問題，因為今日係政府迫人宣誓，我相信係黃的都唔會想簽，呢件事只係再一次證明自由係到收窄緊。

如果唔想將來連social media 鬧下黑警同政府都要處分，求下你一齊唔好簽唔簽，要人......

唉 好sad
簽完搵夠錢就快d 走

一陣人地要check 你係咪簽左，係就唔收你，咁就好笑

我支持公務員拒絕宣誓
唔合理既要求 要識得say no

錢 邊有搵夠嫁

外國人點會知

不過唔排除港共會將公墓員名單比鬼佬, 唔比人走

咁都無計架啦
有錢咪走 無錢咪留囉
就算唔簽 無錢都係無得走

咁都有d人 有錢但放唔抵香港唔會走
有時就係無得揀

即係港共要落實國安法
香港人有得揀話唔要咩
以前話全民勇武 香港有救
但有幾多人真係夠膽勇武
結果肯勇武既大多坐監 好彩既走到
做唔到勇武既就繼續網上做鍵盤戰士

代入返簽署呢單野
唔簽既咪就係班勇武 好快又會等清算
簽左個d 咪即係平時依家係連登9up既鍵盤戰士

講真句
叫你勇武你都唔肯 你自己都唔會真係放棄晒所有野去出力
咁係簽署呢件事上面 你走去叫人唔好簽 基本上又係鍵盤戰士
反正有損失既都唔會係你地 你地梗係可以係兒登發表好多偉論

好快全香港人都要簽
最有效方法 襯你換身份證時迫你簽埋 簽咗先有資格拎香港身份證

check你係咪做過公務員好過喇

放棄份工同坐監又唔同層次嘅
可能昔日嗰種不自由毋寧死的精神已經因為無得揀 而磨減得7788
但亦都係因為咁 先更加想叫人唔好簽
好明顯仆街政府睇中咗武肺啲人要保飯碗 迫你揞住個良心宣誓
只係想帶出呢個宣誓唔只係講緊份工

其實好簡單
你日後移民要向人哋嘅移民署做一啲登記，人哋睇返你過去嘅工作記錄，邊年邊月邊日之後仲喺度公務員，就知道你已經簽咗